中學生築人鏈 美德抗強權

中學生築人鏈 美德抗強權

石硤尾兩校 逾百名寶血會上智英文書院及中華基督教會銘賢書院校友及學生昨午築成人鏈聲援罷課，並促請政府回應民間五大訴求。翁志偉攝

【全城罷課】

【本報訊】踏入9.3三罷日，各中學學生繼續以不同形式罷課，甚至聯校築人鏈，聲援罷課學生，促請政府回應民間五大訴求。港島名校聖保羅書院亦有「保羅之路」人鏈，反修例關注組本打算邀請校友在校內主持講座，終因家長投訴和社會壓力要移師校門，校友兼立法會議員張超雄指年輕人是香港的未來，希望同學秉持校歌「Justice, Honour, Truth and Virtue」（公義、榮譽、真理和美德）的「羅記仔精神」。

記者：鄧力行、李思穎

相關新聞：大律師公會再促獨立查警暴

石硤尾寶血會上智英文書院及中華基督教會銘賢書院校友及學生昨午一同拖手組人鏈，聲援在校同學罷課，並促請政府回應民間五大訴求，逾百人響應。他們高呼「五大訴求，缺一不可」、「光復香港，時代革命」等口號。

聖保羅書院 一眾學生小息時與同學在不同樓層排開，築成「保羅之路」。聖保羅書院反修例關注組提供圖片

香港真光書院 有學生戴上頭盔及豬嘴等裝備表達訴求。學生提供圖片

銘賢舊生：要保護師弟妹

銘賢書院畢業生、中大學生連同學（化名）與10多名舊生組人鏈，他知道多區校外聲援行動均遭警方刻意阻撓，包括記下參與者個人資料，自言有心理準備同樣遭殃，「作為舊生，我見到咁多師弟妹出到嚟，更加冇辦法唔出嚟保護佢哋，見到警察，我更加要企前少少去保護佢哋」。

另一到場組人鏈的銘賢畢業生、城大學生葉同學表示，行動以早前港人在多區締造的「香港之路」為藍本，籌備時間短促，但得到這麼多在校學生及舊生支持，感到非常意外。

對於有聲音指「政治不應入侵校園」等，葉同學指師弟妹是有良知、擇善固執的人，應堅持心中理念，身體力行。

聖保羅書院有80多名學生參與在圖書館舉行的罷課集會，亦在校內設立連儂牆，小息時更有約150名學生在操場手牽手築起「保羅之路」。聖保羅書院反修例關注組召集人劉同學表示，希望活動能讓大家知道，香港人不是獨行。

相關新聞：防暴搜巴士3小時拘32人

「倘香港冇未來仲返學做乜」

關注組原打算邀請校友在校內主持講座，最終因家長投訴和社會壓力未能成事，數十名校友只可在中午於烈日當空下，於校門外支持罷課師弟。校友之一的立法會議員張超雄表示，作為師兄很疼愛師弟，面對強權打壓，開放社會漸被極權限制，「如果香港係冇未來嘅，仲返學嚟做乜嘢？」張續指，年輕人是香港的未來，希望同學秉持校歌「Justice, Honour, Truth and Virtue」的「羅記仔精神」。

另一校友、中大教育政策與行政學系專業顧問鄭漢文表示，自己主要教通識教育和價值教育，學生正常應是「上課下課交功課」，相信不少大人都希望學生不要罷課，但現時「光復香港，時代革命」已成為香港人身份的共識，無論是勇武還是和理非，都已經凝聚「五大訴求，缺一不可」的共同目標。

位於旺角的伊利沙伯中學亦有約100名舊生及在學學生於校門前組成人鏈，於校園內為反送中事件聲援。至於特首林鄭月娥母校嘉諾撒聖方濟各學校則有校友列隊在校門派發宣傳單張。

上一則
上一則
朋友：警察包抄追截「好似想打我哋」

下一則
下一則
女拔禁學生戴黑色口罩

大律師公會再促獨立查警暴
防暴搜巴士3小時拘32人
警暴殺入校園軍裝飛撲擒人賴地滑 學生甩牙爆唇
傳校長禁如廁打壓 街坊聲討
朋友：警察包抄追截「好似想打我哋」
女拔禁學生戴黑色口罩
男女生隔筆牽手
黎慶寧、羅永聰皇仁講公民課
周日集會促美立法懲港官
7.7萬人聯署籲聯合國關注
諷警「跌良心」捱六棍 青年被屈擾秩序
方仲賢無條件獲釋 母收死亡恐嚇
護心臟病傷者 急救員遭兜頭噴椒
氣樽風波 國泰20人被停飛
四萬人續罷工斥暴警如納粹部隊
滙豐員工冀業界組工會抗打壓
逾百公院醫護遊行 轟警違人道
清潔工驚炒 硬食催淚煙
48%市民派蛋 林鄭「玩完」
回應「浩劫」錄音：冇向中央提請辭
緊張見記者 口窒狂飲水
建制陰招阻區會商太古衝突
港澳辦批鬥「五大訴求」為奪權
港人遊拉薩以外藏區須有導遊
元朗恐襲 官：鐵證如山燒烤場主控暴動
林朗彥返港被捕 即日提堂
黃之鋒籲台人遊行撐港
光復元朗申請人 遭警上門拘捕送院
睹8.31警暴 高院前書記向一哥索償
速龍頭盔同編號難辨身份
答問題三變二 拒談委任證
警嫂宿舍貼大字報「禍必及妻兒」
太子站圍捕示威者七警膝壓後阻救援 少年疑斷頸昏迷

借位一用
【Google 廣告】上線啦 !